@ΑΙΩΝ ΙΓ'. - ΝΙΚΗΦΟΡΟΣ ΒΛΕΜΜΙΔΗΣ - ΤΟΜΟΣ 142 {p 532}

Γράμμα πρός τόν αυτοκράτορα κατά αισχροκερδών, και ύπέρ τών προνομίων τής Εκκλησίας. 504.
Γράμμα προς τόν αυτοκράτορα περί τού κυρού Νήφωνος, όντος Κυζίκου, διά τάς κατηγορίας τάς ακουσθείσας περί αυτού. 504.
Γράμμα σταλέν τών επί τών δεήσεων περί τάς ψήφους, άς πεποιήκασι διά τόν Κυζίκου, όπως ποιούσιν αυτόν πατριάρχην. 505.
Γράμμα πρός τόν αυτοκράτορα περί τών θεοκτόνων Ιουδαίων, ίνα εξέλθωσι τής πόλεως. 509.
Γράμμα πρός τόν αυτοκράτορα, ίνα παιδεύη τούς αυτού εις τά τώ Θεώ αρεστά, καί πάν τό υπήκοον. 512.
Γράμμα περί τού συναχθήναι τούς αρχιερείς εν τή χώρα όπως κοινώς απελθείν πρός τον αυτοκράτορα, χάριν ωφελείας κοινής. 513.
Επιστολαί οκτώ λαντινιστί περί επισκοπικών υποθέσεων και διαμονής αυτών. 513.

ΝΙΚΗΦΟΡΟΣ ΒΛΕΜΜΙΔΗΣ 
(Περί το 1255 Μ.Χ.)
*Σημειώσεις περί αυτού λατινιστί μετά καί ελληνικών χωρίων. 527.

ΛΟΓΟΙ
Α'. Λόγος αποδεικνύων διά χρήσεων γραφικών, δι' Υιού, και εξ Υιού θεολογείσθαι τό Πνεύμα το άγιον προς τον αρχιεπίσκοπον Βουλγαρίας Ιάκωβον. 533.
Β'. Λόγος περί τινων δογματικών συζητήσεων προς τον ευσεβή βασιλέα Κωνσταντινουπόλεως, Θεόδωρον Δούκαν τον Λάσκαριν. 565.
Προς τούς μοναχούς τού ανεγερθέντος παρ'αυτού φροντιστηρίου εκ τού τρίτου αυτού βιβλίου περί πίστεως λόγος. 585.
Επιστολή καθολικωτέρα καί πρός πολλούς. 605.
Λόγος περί βασιλείας, οποίον δεί είναι τόν βασιλέα. 612.
Λόγος, ός απεστάλη τώ βασιλεί βασιλικός κληθείς ανδριάς. 657.
Επιτομή λογικής. Βιβλίον Α'. 675-1004.
Προοίμιον' λατινιστί 675.
Επιτομής λογικής κεφάλαια Μ'. 685.
Προοίμιον επιτομής λογικής. 688.
Επιτομή φυσικής, βιβλίον Β'. εις κεφάλαια ΛΑ'. 1005-1320.
Προοίμιον' λατινιστί. 1005.
Πίναξ των κεφαλαίων τής φυσικής επιτομής. 1021.
Περί φυσικής ακροάσεως. 1023.
Εξήγησις τού Ψαλτηρίου. 1321.
*Πίναξ αναλυτικός εις τήν επιτομήν τής λογικής. λατινιστί. 1621.
*Πίναξ αναλυτικός εις την επιτομή τής φυσικής' λατινιστί. 1627.
*Πίναξ τών περιεχόμενων εν τώ εκατοστώ τεσσαρακοστώ δευτέρω τόμω' λατινιστί. 1635.
Τέλος τών εν τώ εκατοστώ τεσσαρακοστώ δευτέρω τόμω.




